[最終回倒數4] 進擊的巨人漫畫討論 - 136話 (2)

英肉

[url][/url]

LM
等東立出先一次過睇

有冇人記得伏筆list幾樓

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

偷睇左幾頁已經想尖叫
等埋聽日

東立係咪12點就有？

又爆po

LM

唔知，今日不停禁入去睇有未

堆沙個度覆埋：

吉克自爆，用沙修復人形，估係吉克本身有巨人之力
仲未死（算瀕死？）先整到，因為死咗，巨人之力會轉移咗別人到
＋
未見過無巨人之力既死者艾人復活
＋
超巨上集亡靈疑似喺路度喊，之後就有超巨

所以有巨人之力既人可以整既機會大D（乎合返歷任巨人）
調查兵團則機會不大

Lm

第一屆吉克堆沙大賽

唔知

路好多野未明
點解之前係用細佬艾倫出現，唔係大人？（呢個好大伏筆味咁）
點解吉克有返衫著？
睇落去就知...睇落去就知..睇落去就知..

堆沙兄弟

估渣

整巨人要靈魂喺路
如果艾倫識整
即係佢一早入到路，就唔洗搵吉克入路

講自由個度用細路 係有你咁既意思
131話 似 講細過要既（出牆外）自由唔係自由，所以失落

但133話，令104期入路，唔知點解仲用細路艾倫，唔係大人

都係放棄思考，完左再算
成日被撚

新post gchi

補充

同創祖接觸後，艾撚識整既話
艾撚靈魂應該喺路到
吉克應該同艾撚互動緊（例如說服艾撚）

但路只有吉克（暫時）
唔排除艾撚識整，等下一話

留名

lm

3話後：進擊的巨人完
敬請期待第二部：鎧甲的巨人

出咗啦

睇住levi咁回憶有少少想喊

東立熟肉已出

點都好啦，艾倫小天使

好都係

幾乎都係團長
木箱個度咁多個cut
唔後悔冇揀團長

創哥好似話過會係sad end
但最尾一頁攬住個b同佢講佢自由啦
好難聯想到係sad end....

結尾有返旁白
點解英文版食左？

最後抱住個b 會唔會係"道" 入面發生
因為個b係皇血 而有一刻可以入"道"

咁艾撚唔知用咩方法 成功封印左"道"
令艾人血統變返正常人......但所有野都係艾撚承受

唔知呢個算唔算bug
我記得堆戰錘巨人嘅弱點唔係後頸度

原來唔係連豬巨人係㺢㹢狓
真係走去wiki check吓咩黎

㺢㹢狓的舌頭是藍色的，很長（約30厘米），很靈活。㺢㹢狓使用它們的舌頭來卷取樹上的嫩葉。

30cm連登仔

畀錢的巨人

其實我覺得依堆巨人應該冇本體
純粹係九大巨人形態既純潔巨人
比ymir操縱住
吉克 辛苦了

有講過咩 戴巴嗰次唔喺後頸係因為佢另外分開咗啫
呢班歷代戰錘應該係冇意識 唔會識做呢啲嘢

緊湊到

台灣嗰邊叫凱之巨人

個b原來死咗
抱住佢嘅人都痴咗線
sad唔sad

又對稱
頭尾第4話

聽日重溫返頭三話先
可能會參透到結局

咁結局肯定係
「一路好走」
「你自由了」

睇完熟肉先發現今集有托柒

咁可以睇返頭4話估劇情

得返3話完到咩

第二話會係對稱邊張呢
我想第一張

創哥啲畫功真係進步咗好多好多

掉返轉就陷球剷

好想快d出下一集啊屌

點解咁肯定係140話完
我覺得交代唔晒囉

創哥同講談社都講左4月9日個期係最終話

可能最終話有90頁

如果大結局留返出電影動畫，咁就終極超神作

139話

今集最後okapi去緊托柒到係咪有暗示
Armin 之前有2次係the path邊緣都見過托柒喊
會唔會okapi掂到托柒，咁啱Armin又同Zeke 傾左啲嘢出返嚟，如果唔係真係唔明點解托柒喊，135托柒喊完就出托柒巨

諫山創：“我原本想設計一個讓讀者產生心理陰影的結局。比如像電影「迷霧」，裡面有一個情節是把所有看到的人全都無差別的殺掉，當時想要類似這樣的結局。但現在通過動畫得到了很多人的支持，感覺沒辦法再畫這麼充滿惡意的、犯罪性的內容，也開始懷疑自己是不是真的想要這樣的結局了。”

諫山老師：「結局依然往當初就決定好的終點走去，只是接近的方式有變」
「這是由於對讀者的責任感所致」
「當初是以電影『迷霧驚魂』的立場作為形象」
「『迷霧驚魂』最後的敘事構造是主角無意識地選擇了自認為正確的行動，卻招致了相反的結果；將觀眾也認為是正確的事柄給予徹底翻轉。當初『進擊』也考慮使用類似的手法。」
「而現在則轉往較平穩的『星際異攻隊』(Guardians of the Galaxy)的方向」
「但並不是說一定要演成happy end啥的，而是以一個製作者的姿勢，以不同的方式帶給觀眾娛樂。」

即係最初劇本參考the mist，艾倫做既所有野，都唔係由個人意志驅使，艾倫真係奴隸一個
地鳴係錯既，反而加速艾人收皮
結局冇改到，咁艾倫呢個設定有冇變呢
同埋GOTG真係好fun，好難想像結局由類the mist 轉變為GOTG方向咁大差異

唔係好明

皮克個戰術都幾尾機

其實我唔明點解佢哋要追殺隻豬

睇返地嗚開始之後啲集數

光頭仔最搶眼就係拎法仔喂老母同殺達茲 山謬

其他都無乜着筆 由其係細膩感情描寫

好似jean boy咁爭扎下都無 得救阿明之後內疚

廢up幾句話想啲老母對自己驕傲 但完全係突兀

佢淨係諗佢老母 其他人就諗阻止地嗚定食花

對比之下佢就成條濕鳩咁 仲無啦啦就話要拯救世界

轉過頭就問點解拯救世界要殺咗自己人先

呢團人得佢係柒撚蒙蒙唔知黎做乜

三笠同阿明就搵艾倫傾 兵長就殺吉克
瑪萊隊就救雷貝利歐 讓就俾人道德綁架

佢話就話拯救世界嘅人
轉個撚頭就一槍啪死兩個同期

帕島啲自己人唔係人啊 佢講一套就做一套 明顯見到佢跟本無自己諗法 見步行步

不覺創哥留條濕鳩係到肯定有用意
如果唔係無內涵無深度嘅角色無理由可以留到最尾

班人死到臨頭仲得閒內鬥
話說歷代啲戰鎚都係偏型

香港仲係到鬥黃

其實有冇講艾連 當初係點混入瑪雷 用乜方法

瑪雷打仗時混入軍隊 切斷自己隻腳控制再生 再扮傷兵返去

有冇人講下法爾可飛翔記憶可能＝細路版艾倫既雲層視覺即係點

光頭仔喺到既意義既咪就係代表柒撚矇矇既人囉

吉克：細佬我真係俾你累撚死

巴哈有人講
13年命 9巨 =139
硬係有陣2012味

仲話1+9+3=13年㖭

照吉克咁講，隻豬巨=始祖尤彌爾?

個自由死咗重要既人，而沉重講出嚟
例如死艾倫
或救唔到三笠，阿明
瓜

現實就係有呢類人啊

車巨招彈出本體算唔算獨有技？
其他智巨出本體有肉連住

同埋點解之前唔彈出？
就算揹咗野，應該要留位彈出逃生

btw
之前問點解今集吉克著返衫？

121話佢同艾倫搶始祖係半祼
但同艾倫睇記憶有 著返今集最尾既衫

好有可疑咁，路有好多野未明

總要有人做醜人殺自己人
佢就係嗰個

光頭仔就係剩係跟風跟大隊又無個人主見既人

殺豬就可以救到吉克同阿明

殺左條寄生蟲, 始祖尤彌爾就要收皮了

佢有主見嗰下就係呃法仔喂老母

係台詞互相對應

豬巨同ymir一開頭放豬有關係定點？

點解殺咗隻豬就可以夠返佢？

隻豬吞咗佢

唔知點解吉克次次出場都有莫名喜感

笑話擔當
今集見到佢堆沙個無奈樣真係笑出聲

應該下集講路啦，吉克堆沙同阿爾敏吹水如果唔係阿爾敏一直都唔知艾倫睇度晒記憶同未來，點傾

今集特登有一幕係賈碧提到艾倫身首分離時有隻發光蜈蚣彈出黎連接返個頭，個形象係同ymir接觸有機生物起源一樣，咁會唔會即係話將隻蟲同人類分離係有可能既，咁樣就可以令巨人之力從人類身上消失？

結局有可能向哩個方向發展

呢個twitter幾正，幾多野睇

比較想知呢個

到底係外星人？
以前人類制造的ai兵器？
好可能巨人前的世界都係被呢隻野所毀滅

睇返第0集
原來係環保撚

得返3話搞咁多新嘢有啲失望

哇屌

好撚癲
似艾撚滅世VS救世派
唔知結局係咪真係咁

依家世界係咪死左一半人口
定仲踩緊馬萊

唔知死咗幾多

仲踩緊馬萊＋全世界，同步進行

其實唯一接受唔到都係三笠對艾倫變哂心。。。如果寫到三笠始終支持艾倫 一直無條件信任艾倫 我覺得會浪漫好多

我覺得最尾佢都會企係艾倫身邊
下集會唔會講多次

好驚3集 交代唔到咁多 變爛尾

如果巨人爛尾真係動漫界史上最大既遺憾

等我黎
呢句我上年開始講

今集班友話要救阿明殺艾倫真係屌出聲

人地就殺唔落手
光頭仔口講唔忍心但一槍一件

應該係

最後世界真係會變成第二集一開頭描述咁（地鳴成功）

見到咁多人話爛尾，包括自己都有啲擔心
好期待創哥用淨低3話一巴車落我地度

叛徒

唔好爛尾呀diu

試估結局 想討論下有冇老機
會唔會最後艾倫死左 女王個b係艾倫嘅 艾倫托孤三笠照顧個b

巨人reaction入有個channel叫FILMBuFF，大家可以去睇吓
動畫黨嚟，但佢睇成個故事睇得好透徹，每集睇完仲會坐喺度討論成粒鐘
第3季有關floch嗰幾幕佢完全冇屌floch，仲覺得佢講緊事實

好期待佢睇第4季，我相信佢之後就算唔係100%支持艾倫同floch，但都會理解同明白佢地
唔會好似其他啲鬼佬左膠咁狂屌，見到叛國賊殺自己友就喺度yes yes yes

咪住先，咁艾倫係幾時扑女王㗎？

Floch

有點唔同的
藍c本來就唔係自己人

睇返美國大選post有人quote巨人梗話個個連登仔「迫侵做艾撚」呢句（利申：唔係我po），我覺得巨人世界入面嘅艾倫相當於現實中嘅侵（明明為自己嘅民族求福祉卻被全世界憎恨），floch = 愛國者/侵粉，左膠聯盟 = 現實中嘅左膠，仲要而家嘅情況真係好似漫畫入面地鳴嘅局面。現實如是，漫畫也如是

都幾難超越到EVA動畫最後兩集線稿放送

一開始調查兵團咪係被人屌

女王上任前咪成班係木屋到做清潔嘅，艾倫果時咪係廚房同女王講而家嘅你先係最真可能係事前/事後

每睇新一話，見到主角群同馬萊班人同流合污，就覺得好炆

睇左咁多年，都對創哥有信心既，但好難估到得返3集，會點樣鋪一個合理、唔公式既結局，再對應返以前咁多伏線
可能仲會有外傳掛

艾撚團長先係真主角

皮克斯司令：人類係有共同敵人 先會團結

艾撚成為人類既敵人

如果團長無死到就好了

睇緊佢講第四季已經好快跟得上發生咩事，果然係最佳reactor 嗰堆
Btw 佢話自己封晒Twitter IG避劇透果然係要斷網咁先得

團長死得早
唔係好難講佢會唔會同你打全世界
可能見到真相之後 是但搵個政協做呢

封晒Twitter IG......佢哋係咪侵粉

阿明一伙真係智障
為咗政治正確
忘記曬自己嘅立場
一路殺曬同自己唔同意見嘅同路人
真係同左癌一撚樣
最後左癌大勝利就真係接受唔撚到

佢好似已經upload咗第4季第一集，不過喺patreon
你join咗？

唔一定嘅，可能係轉方向，決定同艾撚一齊驗證下佢嗰句「只有人類數量去到一個以下先會停止紛爭」呢句話係咪啱囉（不過佢會退居幕後）

係啊我加入5蚊美金嗰嗰買杯奶茶嘅錢

左癌大勝利我寄刀片俾創哥

有名你叫 愛撚敏

加上世人咭唔到入肉 點會知咩叫痛

係左膠敏先啱

佢第一集有咩感想

即係點？

勝唔緊要
唔好講到佢啱就得

如果左膠贏左阻到地鳴
但之後發現班馬萊人照樣咁憎佢地仲殺晒班艾族難民
我會仲心涼

咁我希望依家既mikasa可以做到因為理解艾倫先支持佢，唔係只因佢係艾倫就係咪都撐
盲撐咪即係無成長過

《迷霧》式結局

不過就咁睇結局圖唔似朝呢個方向wo

Erennnnnnnnnn~

佢地係寧願自己收皮 都喊想滅世

總之屠殺是不對的！

唔需要成長
愛是盲目的
戀是瘋狂的

明明人地就想屠你地先

轉頭佢地就一槍一件殺自己人

成1個鐘20分鐘，而家先睇咗一半 艾族人係地底泥/4年time jump呢啲就一定講晒。但係佢記人名真係勁快，啲新名已經講度出口，一眼又認度Jaw= Ymir 巨人，靠下巴同帽認出讓，仲記番邊集讓又係負責睇報紙

佢真係好鐘意估間諜+潛入埋伏嘅情節所以佢勁high 懷疑佢下集會估埋艾撚，不過Mappa好波，咁樣佢又以為成隊調查軍團都潛入咗
都有提話想知艾倫4年後咩精神狀態，因為佢第三季開始自摺

對於換咗做mappa，佢覺得呢集quite good，有啲巨人位CG幾好，但係獸巨怪怪地，不過接受度

好正佢嘅reaction真係好好睇
好期待佢之後嗰啲

有聲

等佢睇第三集佢話想睇Reiner 佢地三個backstory 好耐，可能嗰集又要講個半鐘

唔覺得埋到尾創哥

殺哂巨人自保🙋🏻‍♂️
攬炒全世界自保🙅🏻‍♂️

比兵長斬出嚟大叫嗰下又係勁fun

如果諫山創係第一個寫魯魯修式/ the mist式結局既人
咁絕對係神結局
可惜前者艾倫講明無聊，後者訪談話最初係咁打算 後尾紅咗就未必咁畫

我好想知香港人如果冇經歷反送中
去睇巨人 會有咩決定

The mist如果對比番艾倫係套戲男主
就似係諗住保護mikasa佢地
但最終全部重要嘅人死哂
得番艾倫一個

係既就唔會咁多成年人失戀自殺啦
唔信愛係盲目因為成年人思想混雜左其他野
所謂既成長

諫山創話三笠要離開艾倫先會成長
依家既三笠冇成長過
唔知佢成長係指邊一方面
點都好 睇落艾倫點都要死

你想講無雨革到反送中
呢度都會係左膠留言

所有方面啦我估
佢心入面得艾倫容唔落其他野又點會成長

我個陣講野激d 都比人屌

有冇行出黎反抗唔重要
重要既係有冇受過逼害
冇人夠膽行出黎
唔代表心入面服氣
反而抑壓得越勁睇滅世越爽

08支那地震果陣學校要默哀，我開眼睇，個個捐錢我走去拎d錢買燒賣
細個已經憎番父母鄉下
唔係香港 關我撚事
我一定係撐主席

睇返今集中文

阿明講咗句
「我應該在巨人口中，但點解咁清楚出面大家的狀況，因為艾人係透過「路」連接的？」

呢度好撚重要咁
法仔未來記憶，女王讀信記憶，第一話艾撚既夢，3位都係艾人
可能同路有關

仲有阿明話「路」係現實
雖然佢係估，但都應該係真

等結局

名黎啫
就算係化學反應
你當佢拍左迷幻藥一樣
藥效內都係盲目架

我個陣成日話 打仗就好啦
起碼d人 唔會覺得和平係take for granted

大家一早已經係咁估

我#37咁講

咁你有冇講多啲context先
打邊個
點解打

無啦啦就咁話打仗就好梗係俾人屌

mist係男主以為世界玩完
太絕望殺晒全部人

屌原來我做咗回帶撚

所以我咪話混雜左其他野（現實）
成人都會有激情期
唔係小學生先有

冇記錯個陣講緊 中國越來越多盟友，年年有8964晚會。好似都冇撚用
條友話d民主國家都幫曬中國

我就答佢 個個都享受緊中國d平價野，享受緊和平。 打一次仗就會知道戰爭既人性幾黑暗。 一係就比中國打一鑊勁既

真係唔知如果係既鬧果一刻艾倫係咩心情

如果米卡莎 個陣話因為愛上艾倫直接表白

應該真係唔會有地鳴住？

好想創哥解埋呢個謎

皮克變左跳車巨人

I mean會唔會搞個永續進巨
用始祖力量整返個開戰契約
用60米巨人包圍返 出面世界
一也咩耳郁就踩你老母

50米先岩

係60米喎
有十米冚入地下
所以城牆五十米

真唔真呀
點解冇印象有講過

前傳有講過
有個掘礦佬諗住係城牆底過
點知掘到好深都過唔到

前傅冇睇
即係全部都係貝爾托柒

不過唔識核爆

全部巨人都係尤彌爾控制緊....

咁就魯路修啦

唔會啦 而家就快比人踩死入面照打緊交...

咁呀

傾掂艾人既領土去放巨人。
不過最後都冇同盟國
科技最後都係會輸

再唔係整個巨人樂園，比世界睇巨人既可愛之處，推廣巨人
我相信愛撚敏 就係想咁做

佢講緊尤彌爾本體

媽咪 睇下隻奇行種個肚腩好得意

我想講咁咪姐係隻豬未必係尤彌爾本體....

當年一開始
成日有人屌認唔到人

依條片真係睇到哂創哥嘅進步

超巨果幅好似舊仲靚過新
早期啲角色畫到一嚿嚿勁難認

邊個再話巨人畫功唔得

唔會係舊靚過新囉
新嗰幅你可以完全見到berthold個樣同神情

大家都係估下啫
憑有啲巨人捨身保護豬巨都可以幾肯定豬巨好重要
不過唔排除又畀創哥撚 調虎離山

真係
當香港被人壓迫得越耐
反而珍惜自由 對於咩係洗腦教育更有感受
香港同大陸嘅關係同艾族馬萊好似
當你試過一直被人迫害
你會更加明白艾倫點解要滅世

艾撚滅世

嗰個好似係回憶嘅一細格，冇咁detail 都好合理姐

我估本身個MIST結局係

成班左膠搞掂 艾撚
然後「和平」返之後

成族艾爾迪亞人世世代代被再深一層迫害

一個90歲嘅艾爾敏向到悔恨自己當初點解唔聽艾撚話
換嚟世世代代艾爾迪亞人嘅痛苦

完

俾人塔返去勞改

@華田

呢個結局唔錯....搞咁野死咁多人 最後咁樣
最慘喺比你辛辛苦苦搞多次地嗚都冇用巨人之力已經被科技淘汰....
果種悔恨 諗起都正

呢排keep住睇第四季動畫

創哥真係放咗好多心機
去描述呢一代艾爾迪亞人點樣因為歷史被迫害

想表達艾倫個內心/決心由細個到大個都冇變過？

第二部 : 進擊的巨人最後的13年
第三部 : 進擊的巨人13年後

艾倫終於踩到冚島啲人稀巴爛，之後就喺地下啲爛肉度見到個B仲未死，所以攬住個B之後摙死佢，死左咪自由囉

真正結局 :

有d難
之前已經發佈成個故事最後一格個畫面。

傻人有傻福

要用科技打爆咁多超巨
要核武級

有轟炸機都夠啦

係數量問題
有人話至大約有464719隻超巨。46萬隻
對方又仲可以再生

玩到有電腦

有呢個可能既

為咗呼應返同吉克睇過去記憶個度
艾撚殺人個度，艾撚話我天生就係想要自由

應該仲爭十零年科技
仲要所有國家聯手
不過今集都表達左佢地死到臨頭都唔會

我始終都覺得結局係艾爾敏講得掂左艾倫同尤彌爾，之後艾倫用始終之力收返晒所有巨人之力，之後將自己肉體水晶左，個意式就自己喺路度自己玩沙，最多得閒上下自己上下人哋身，唔係都唔會有第一話嗰句對白，而抱B應該係佢臨水晶之前同希斯特利亞個B講嘅嘢，咁樣會好啲，但又唔係好bad ending

當初團長艾爾敏二揀一果度，艾倫死都話得艾爾敏可以拯救世界，差唔多已經可以確定

其實抱b果張係講明最後一格定最後一話

即係艾倫一早已經鋪定路，只不過係跟佢劇本行咁解，可能佢其實好似奇異博士咁已經睇左唔知幾多千個個可能性

最後一頁

唔知係咪藍色窗簾
第一格三笠件衫有鈕
細個三笠係著一件頭+冷衫
最快都係訓練兵時期著果件恤衫先有鈕
又特登唔畫眼，睇唔出有冇疤
會唔會係三笠一樣唔知點解可以通過路去咗艾倫記憶場景
不過睇落係細個版，髮長又比19歲版長

句一路小心唔係三笠同艾倫講嘅咩？

同埋點解艾倫會話三笠頭髮長左，同埋點解自己會咸出嚟？

全世界死剩艾爾迪亞人一樣係拯救左(艾爾迪亞人)世界。

二揀一個陣艾倫都未睇到過去/未來喎

之後嘅艾倫可以去以前嘅時間控制人吖，佢咪係咁樣搞到佢老豆食咗始祖巨人囉

但係解決唔到巨人十三年命同埋自己人食自己人嘅問題丫嘛

中文問題
艾倫發夢&三笠話一路好走

知道

唔係控制人
而係耳邊講野煽動人
之前未見過佢返去同自己講野
而且佢咁重視自由
講佢返去控制自己可能性較低

如果冇左外敵
都冇乜需要巨人之力
由佢死左random去第二個都冇所謂啦
不過13年就解決唔到
除非巨人之力消失

我覺得艾倫個plan最尾係會消除巨人之力

所以佢可能會自己收返曬啲巨人，之後自己一個係路度玩沙或者變做牆嘅一部分

一定唔會再有牆

不過我係唔明點解佢老豆可以見到佢個大仔
殘體慎入

都係嘅，可能好似安妮咁封住自己，之後個個日日同佢傾計好𠹌慘

我估：艾倫滅世後將9大巨人嘅集埋一齊
Ymir唔想再世人利用巨人之力
同艾倫一齊係path入面冰封自己
三笠係見艾倫最後一眼之後講咗一句：路上小心 艾倫
艾倫雖然傷心自己從此失去自由
但係咩都捨棄唔到 就咩都改變唔到
佢決定犧牲自己
所以喊咗
之後連結咗去以前嘅自己到
利申：9up

呢張會唔會係預言呢

有機有機

但如果佢要收咁點解唔晨早收
又要特登唔收等佢地可以有自由阻住佢地鳴
之後又收返？

條線鋪左咁耐加上諫山想要個光明結局，結局應該都係艾倫失敗收場
不過點樣present先係重點，如果做到121，122解迷嗰種效果就正
Cls剩番幾集都估唔到劇情會點發展，吉克會點出番黎，mikasa會點揀，兵長實唔實現到願望，好期待會點發展展

呢個有機

話說普通艾人＝尤彌爾子民
咁點解仲有王血唔王血既分別？

因為ymir見到一個艾倫創追嘅自由世界
達成願望 收翻巨人之力

吉克實有戲唱

mikasa：

創哥唔係講過係sad ending咩?

今日睇到某集就係睇到呢對死魚眼

咁三爺同佢講「一路好走」又好似合理wo

唸緊第一幕艾倫坐係樹下醒翻
而path其實都有d似樹 (第4季Ed最尾個幕）
估結局會係path到 對翻第一集
結局假如好似係我9 up咁講 就有個呼應
利申都係9up唔好屌

唔係路上小心咩
做咩會變咗一路好走

唔似會係good end wo
艾倫好難滅唔到世

咪住先，咁抱B嗰幕點解釋？

對我哋葉卡派來講成功滅世係good end

唔係一路小心咩可能艾倫將肉體封住，個意思就不停去返以前，去搵一個最好嘅解決方法，所以三笠先叫佢一路小心啩

無所謂啦

最尾個集同第一集有呼應 唔係最尾個幕
我估最後個幕都係艾倫抱住個B

我都希望係咁，不過就唔想佢滅世咁慘

因為有阿爾敏，世界又回復和平，多謝你吖阿爾敏

主席

艾主席

「和平」

創哥講過唔會係happy end

差唔多意思啦
總之就係日本人同出門口果個人講個句

一路好走語帶雙關
如果係差唔多意思，做咩唔直接引用原文

自相殘殺加艾倫死埋咪sad end,

呢幾集係咁鋪大和解，點會俾艾倫成功唔好俾我估中，下集瑪萊隊長應該係舉起把槍指番瑪萊士兵叫佢地放低槍，上演兩族大和解

而且條炸彈纏得上頸，最後就一定爆炸。諗諗下，艾倫直線屌柒阿爾敏米卡莎，而家睇番根本係逼佢地同自己反面，學萊納咁講，佢本人都接受左被佢地殺死既結局，如果唔係嗰班友根本埋唔到佢身

有睇開既多數都知原本個意思
斷估唔會有人以為係送殯個句掛
我諗寫果個用慣左廣東話呢句啫
你唔鐘意咪用返原句
冇人話唔俾

係想收嘅話之前收容區大戰嗰陣已經食埋顎巨車巨鎧巨啦

哇咁咪即係

隨時可能因為艾倫單野之後 比馬萊人同收容所班人睇到
殺死艾倫個班英雄 就成為和平既歷史
最後一個艾族人抱住馬萊既B 講你係自由
咁老套既 ending

會唔會係艾倫代咗尤彌爾個位留喺路到堆沙
尤彌爾就彈返出嚟投胎做女王b

爛尾ending

我估係咁

唔似創哥一向作風
咁快出條橋俾你地估到晒咩

其實真係唔洗咁擔心
有信心創哥會諗到一個完全冇人估到嘅結局

我地諗到嗰啲普通嘢佢點會諗唔到唔相信創哥會咁平庸

唔係鐘唔鐘意問題 亦唔關有冇人話俾唔俾事
我追動畫第一季先，漫畫直接skip晒動畫集數，近排先睇番漫畫第一話
冇睇就會confused，唔排除d人耐冇重睇 記憶會混淆咗兩句
睇上面果位無啦啦落引號就會奇怪
唔用原文咁就要估多一層意思，你知啦 諫山創喎，唔字字珠機好容易有更多藍色窗簾
原文都係4隻字啫

自從127話互訴心中情之後真係唔出奇
不過以創哥既功力應該唔會present得咁柒

如果我係艾倫最終輸鳩左

我應該會選擇堆沙都唔想再出去見左膠敏條柒頭

乜柒都未解 就咁完
我要係動物台 眾籌飛日本斬佢

一個熱愛自由既人 佢會自願堆沙
佢同呀哥應該仲有戲未唱完
陣間可能老豆都出埋黎 三父子打返場

話說有冇人講過 點解Ymir 吹之前9大巨幫拖
但好似冇隻係進巨

可能結局吹到愛撚敏係入面堆沙呢
反正個故仔一直係佢講 佢唔死就緊架啦

咁先正常
會懺悔嘅就唔會當艾人係奴隸咁

其實過咗2000年，如果不斷同非王血族人生仔，王血後裔都應該遍佈成個族，除非近親繁殖

其實唔係好想見到估結局
記得Rick and morty 個作者講過好憎啲fan theory
估中無新鮮感又令人失望
不符讀者期望又令人失望
雖然唔覺得創哥會因此改結局
但個人覺得靜靜地睇先係迎接結局嘅最好方法
相信創哥

講到尾原來兵長都只係個奴隸/私怨撚

艾倫唔係已經有沒收巨人嘅能力咩

呢個錄音 係咪之前巨人展
比你揀做艾人開始 定馬萊既艾人開始??

好似話兩邊去到尾都有唔同結局對應
但都係發生緊同一件事

尤彌爾淨係生咗3個女就瓜咗
即係3個女既繁衍對象一定係非尤彌爾直系既人
最一開始連近親繁殖都唔係
所以諗唔明係咪bug，定仲未解清
又唔想睇支那d水寫春FF假設文

每次佢哋諗翻起利維班都好噁心

兵長一直都係艾爾文奴隸
自己做親所有決定都係柒既

兩日由第一季睇到最終季
屌原來巨人漫畫未完
係咪想同動畫一齊完

佢係透過艾倫既記憶睇到大仔企係個個位.

咁即係攬空氣

我諗得好簡單

王同尤生左三個女
即係尤既後代一定係王血

所以而家講「尤彌爾子民」一定唔會係指佢既子孫
否則就所有子民都係王血
繼而推斷所謂「尤彌爾子民」係指同族人

其實只係開頭做艾倫定萊納
好快就睇嘅故事都一樣

冇去 唔知

咩沒收巨人嘅能力

我睇動畫咋
估唔到中一時期出嘅漫畫而家都未完
嗰陣睇完第一季就冇再追
之後啲人係咁講神作神作 我又冇理佢哋
呢兩日由頭睇
又真係幾好睇喎
每個人物嘅背景都交代得清楚 伏筆又有收
每件小事都連住之後劇情
真係幾好睇

海既對面就係巨人

你咪算好囉 一次過享受

屌佢老母等第二季 等咗3年 搞到我睇漫畫

結局又開心 又 星際異攻隊 即係 BBQ? 唔好啦

巴打呢度漫畫post小心被劇透

聽佢分析真係勁正 今日睇完第三季最後個集忍唔住join jor patreon

等到巨人熱潮冷卻晒當年同而家鬼滅過之而無不及

好事黎 過濾班跟風 一尾熱血 打打打 好好睇
仲有當年見到成堆cos唔知咩黎既調查兵團 睇到我好老尷

估唔到自己真係追足咁多年 劇情一次一次咁震撼

睇巨人令我不停思考

每次睇既野都會唔同

但係賣得既話資源多啲
動畫會做得更靚
WIT都唔會跳船唔做

唔係咁解
牆內貴族唔係子孫但佢哋係艾族
Ymir子民一定係指佢嘅子孫
如果唔係用唔到巨人之力
但都唔係所有子民用到始祖
我睇返女神叔叔傳畀佢嗰個例子
應該王血比例都有分多少

我偏向覺得法仔會係關鍵人物

第1話艾倫發夢應該係夢到未來，可能未來好慘所以喊咗出嚟，但醒返之後諗住係發夢冇在意/冇咗夢嘅記憶，而畀夢佢睇嘅可能係尤彌爾（致二千年後的你）

跟住馬萊篇第1話又係法仔發夢，夢到飛嚟飛去斬巨人，今次就可能係艾倫畀未來佢睇，又做返一個對稱

艾倫一直都係鋪緊路畀法仔，所以之前冇食到鎧巨車巨顎巨，具體鋪緊咩路唔知，不過似係等法仔食自己

唔知會唔會係伏筆呢

唔會同動畫一齊完
Btw巴打依度係漫畫po嚟動畫黨唔好入嚟，會劇透哂你
去翻動畫po

好彩一次過睇 好撚爽
仲要四倍速兩倍速咁睇

點解咁做

唔會掛 唔想又開套漫畫追

發覺今集吉克喺座標個look 比之前冇咁頹

鬼滅係幾好睇嘅
但真係overrated 我覺得

佢真係最正嘅巨人reactor
好期待佢睇到艾倫同左膠兵團分道揚鑣嗰度會點

信我 吉克一定仲有戲

啲留言係咁quite comment 我都睇唔哂 應該冇事
不過都會去動畫po留名

留定都似 聽晚可以開新post

同re0一樣一集爆一個po

巴打快啲翻去動畫post講啦
依度會劇透哂你架
睇見就擔心

唔係
一集平均爆4個post

文戲我都要咬 3,4次 先明曬

總之你未睇漫畫都係唔好入嚟啦
你上面個cm已經係po緊漫畫圖
真係會劇透哂你，唔好入嚟啦去翻動畫post啦

追哂動畫了
睇到Alan見翻硬淨巨人
點解Alan冇咗手腳嘅
Btw好鐘意Annie

唔驚啦我諗住再上YouTube 睇解說

去嗰邊講啦乖啦

[動畫POST] 進擊的巨人 The Final Season (23) 麻煩pin block劇透撚

冇巨人 我唔撚入動物台

唔係好記得點解雷斯王要比調查兵團成立同存在
有冇人講下

唔係咁解既話
咁點樣解決尤彌爾子孫一定有王血？

好似要睇返前傳

仆街大家好似才有係因為啲epic動漫而入動物台
屌我係上年停課睇家有女友同WA2睇翻動漫
睇翻一年動漫覺得上年入翻宅真係好美好

開心番 睇完返日工 已經唔記得劇情

受眾唔同啫
佢食埋細路個巿場咪多人睇
除非吹到做神作
唔係都唔算overrate
佢畫面音樂同人物刻劃係值得做小朋友喜愛既top1

最後一集嗰幕係幾有feel嘅
影住個妹再播 終於知道變強的理由

不過總感覺通常稱為神作嘅都係反烏托邦嘅題材
引人反思
不過我都幾鐘意睇嘅

仲有one piece
屌幾時結局

UFO真係有heart做
19集睇到我起雞皮
炭治郎之歌啲歌詞夾到

一講個神字就會引黎hater

3個女直系後代=王血呢點應該大家認同
咁尤彌爾子民會唔會係由普通艾族人 被強制飲尤彌爾既血／脊髓液 而成？
尤彌爾子民擁有變成巨人既能力，適合做咕喱搭橋起野
而艾人入面既貴族有地位，一直同番貴族繁衍，所以唔會被洗腦，唔算尤彌爾子民
原來呢個問題都幾多理論，咩認主論、認民論、血液比例...etc
真係寫得唔係幾清晰

做多十幾二十集
一定有最top既公司接 優先畫好佢

進巨其中一首歌 So ist es immer
Chairs so close and room so small
You and I talk all the night long
Meagre this space but serves us so well
We comrades have stories to tell
And it's always like that in the evening time
We drink and we sing when our fighting is done
And it's always so we live under the burnt clouds
Ease our burden, long is the night
Just as no stars can be seen
We are stars and we'll beam on our town
We must all gather as one
Sing with hope and the fear will be gone

巨人粉+XX（神作名）粉 大戰 鬼滅kid

恭喜大家都成為存活率極高嘅優秀動漫黨

有成65集，主要係完善返世界觀，交代下調查兵團嘅歷史同埋立體機動裝置係點樣發明出來

寫到明既得三個女食佢條屍
啲貴族係咪同族人都成問題啦
佢之所以成為貴族係因為洗唔到腦先用名利塞住佢把口
唔代表真係由二千年開起已經係貴族

法仔似好重要
但3集之內講埋法仔嘅諗法好似又唔太足夠

我說⋯你們獻出的心臟
不就是為了保護島上人民的心臟嗎

佢都可以咁諗

你咁睇都唔出奇嘅 始終反烏托邦題材能引起好多反思之餘又貼近現實 讀者容易代入故事同埋人物處境呀嘛

如果《鬼滅》入面鬼嘅設定改成無慘帶同啲鬼掌控左日本政府，建立左一套定時獻人頭做貢品嘅制度，然後鬼殺隊就係要推翻呢套favour鬼而漠視生命嘅制度嘅反抗軍嘅話套漫畫一定可以做上等佳作

即係兵長心底裡都係理解艾倫嘅？

學吉克咁變巨人分脊髓液？
既然全部都全尤彌爾認同既民
咁點解會有人唔受洗腦
阿卡曼一族都叫做係巨人實驗副產品先唔受洗腦
咁當初巨人實驗係咩呢

照漫畫寫兵長諗法係偏向左膠韓吉個邊

會唔會又出前傳解釋下

講錯應該唔洗變巨人，巨人只係空殼
吉克自插抽脊髓液再修復已經得

王話「全部吃光」
應該唔會分俾其他人
加上巨人之力咁珍貴又點會分俾普通人

2000年前會唔會識抽脊髓液啊
就咁飲血應該唔得，如果得嘅話洗咩用脊髓液

我估艾撚最後係驅逐晒巨人再由細個reboot

我唔係指唔係巨人之力啵
吉克d脊髓液都係周街派
如果尤彌爾能夠將冇任何關系既艾族人，無啦啦憑空連接咁多人意識，甚至憑空改造佢地身體構造，強制收歸做尤彌爾子民，會唔會太奇怪

智慧巨人由始祖一分三，再三分九
如果咁嘅話大家覺得邊啲智巨應該係一組

Mikasa而家個處境對比返第一集同主席講一路好走有啲似，個心仲係掛住佢，唔捨得殺佢，但最尾會迫於無奈殺主席，好唔捨得咁同佢講一路好走

好難講不死既奴隸咩都試下唔出奇
或者會唔會係只有獲得始祖之力果位女兒同後代先叫王血呢

咁算輪迴
呀創講明唔會係輪迴

二千年前都未有針筒

其實都唔係無關
古代人長距離移動唔到
好多時都係同族結婚生仔
所以族人之間既DNA係好類似
條魚骨既力量係尤彌爾同子孫身上發揮到
去到DNA相近既同族都一樣發揮到唔出奇
只係吸收魚骨力量（aka脊髓液）份量少所以變左非完全體無腦巨人
至於連接意識同改造身體
因為DNA相近所以識得點改都唔係唔合理

但係認真講鬼滅個尾收得好爛 伏筆又解唔到
設定又bug bug地咁
又冇咩劇情 一尾係到打打打
無慘戰都唔知係到做咩
但係勝在老少咸宜 又友情親情咁 睇又唔使用腦 夠爽
唔係個個人都鐘意用腦睇動漫 巨人要睇多幾次先明
成套野係動畫做得好 望下第19集真係好完美

有冇日文原文

漫畫都唔差

兵長殘廢之後只不過係跟住104期走嚟走去
好似冇咩主見咁 佢都攰啦體諒下
成套野我最憎光頭仔 賈bitch

吊咁我記錯不過我覺得路上小心似似地送主席走咁

原文係いってらっしゃい
路上小心

一路好走同路上小心其實字面睇差唔多
但係你唔會同人講一路好走
好似送人出殯咁
我覺得路上小心會好d

哇 咁仲誇張
暫時喺reddit見到唔少人認為只有繼承founding titan個女既後代先算有王血，再追追post先

如果係呢個結局都幾好睇
艾倫滅世後三笠殺咗佢
之後三笠殺前講一路好走（死嘅情況下用一路好走係合理）
艾倫頂唔順之後流眼淚

話時話睇返創哥一開始話嘅《進擊的巨人》#0，我發覺原來佢一開始係想調查兵團用武士刀斬巨人（畫埋啲好似呼吸法嘅軌跡出來），真係好型，如果原作都係採納呢個設定就更加好睇了

拜託唔好呀

我哋喺現實世界已經無可能有咁嘅結果，唔好連漫畫都要咁殘忍啦

除非創哥解唔係大家都係估

有冇人記得邊集？
芙莉妲同艾倫個表情似係見到對方？

頭先上YouTube睇人由二千年前到第三季尾嘅整合
屌好撚癲
艾倫真係身負重任
有人師兄可以講下滅世計劃同女王懷孕係咩料
始祖巨人咩全知全能嘅喂

漫畫唔知
動畫就第3季第5集最尾

你又話自己係動畫黨
做咩睇依啲劇透片

想繼續做動畫黨就唔好理依啲
專心等動畫啦

Sor係啱啱睇哂動畫致啱
諗住淨係睇動畫 但唔介意劇透

佢似係鐘意被劇透嘅嗰類人透得多就越想睇

見到漫畫PO長期動漫台熱門好心郁郁

係
通常畀人劇透就即刻去睇漫畫

我就咁睇：
王室成員係身分
艾爾迪亞人=尤彌爾子民都係尤彌爾3個女後代，咁後代嘅後代又其他民族生仔都係艾爾迪亞人，廣義黎講個個艾爾迪亞人都係王同尤彌爾嘅後代
不過點會個個都有王室成員身分，得其中一支血脈可以繼承

如果你諗住淨係睇動畫嘅就唔好再理依啲，Youtube唔好睇任何關於巨人嘅片
專心等動畫就得

同埋動畫黨真係唔好再入嚟，為你好
去翻動畫post啦

今晚動畫出第五集就到動畫po 熱門

動畫最終季係咪即係做到漫畫完？
今季12定24
12嘅話動畫制作點知結局
定係又係part I II

華田巴好似教仔是但啦佢鐘意同人傾計啫，又唔介意被透

交流is good

第五集一出街就瘋狂爆動畫po ，次次都係咁覆唔切你聽日睇睇

去翻動畫post交流啦
依度漫畫post全部傾緊漫畫後期嘅嘢點同你交流

暫時part1 16集
唔會做哂漫畫住
Part 2就未知幾時

收到
但應該過幾日就會睇埋漫畫
想問第四季大約接漫畫第幾話到

我都有諗過全部艾族人都係尤彌爾子孫
不過二千年至多三四十代人
通婚生到全族都係佢子孫好似有啲難度
而且三個女都係同老豆老母生
要分一支唔同血脈出黎又係有難度

佢自己都唔介意咪由佢

三話埋尾都唔知真唔真

91話係第4季第一集
但至少等多動畫幾集先
睇埋第8集先再決定睇漫畫都未遲，唔好依家開始睇

鄧佢唔抵

這是他開創的道路呀

我都係
第一季睇左3集就棄左
前排突然被劇透到，睇曬先重新再睇動畫漫畫OVA

我覺得冇正面畫出黎99%都係假
根本冇打到

睇三隻就棄 ching有少少過份喎
因為佢第開頭都算幾爆

真啊官方消息4月9

mikasa依家好似自己都唔知自己倣緊咩

聽講之前延遲過？

其實基本上成班都唔知似乜，冇一個知自己究竟做緊咩

Timeskip後得艾倫同floch肯定自己做緊嘅事

thanks ！
原來係53話練完硬質化休息果陣無啦啦有畫面
動畫好似改做喺地洞先醒起
點解艾倫會有芙莉妲既畫面
唔通進巨能力除咗可以縱向對繼承人發動
甚至配合始祖之力可以橫向對其他智慧巨人發動
咁就解釋到法爾可點解有飛天記憶
而艾倫唔洗死 結局最後一頁可以抱住個B（講得自由應該係艾倫）

第一集 頭幾頁 艾連都未食佢老豆 個伏筆好多野都講唔通

佢地淨係知「總之屠殺是不對的」

所以動畫加咗幕比法仔，佢未食進巨但有進巨記憶

前任繼承人先啱

因為艾倫都係始祖繼承者可以睇到歷任（芙莉妲）記憶

馬萊歷史有提過艾爾迪亞人用巨人之力征服其他民族，又逼佢地幫艾爾迪亞人生仔，如果係真，艾爾迪亞人人口唔少

認證邊d人叫做王室，係權鬥之下嘅結果，e.g. 日本皇室claim自己有2600年歷史，應該有好多子子孫孫，但都係得一家有權力叫自己做皇室，最後都睇始祖尤彌爾聽邊個話做野姐，其實我諗係創哥係暗串緊王室貴族呢層身分

其實兵長講話調查兵團係為咗一個更加純粹嘅理想世界獻出心臟，咁艾倫都係想透過地鳴揾地獄中嘅希望（心目中嘅世界），但係呢班人4年嚟都唔知做緊咩，咁艾倫咪實質咁去做野達到呢個目標

我估艾倫最後係會回收巨人之力嘅，係呢個仇恨loop根源

咁芙莉妲冇理由會o嘴？
動畫淨頭係梳梳下頭停低咗

都未解唔知通唔通
我地成日諗住係巨人繼承者既記憶
其實第一集可能係第二樣野黎

始祖力量連記憶都改到
佢能夠用力量經路傳訊息去任何一個尤彌爾子民度都唔出奇

動畫第3集主角入訓練兵團，唔知之後劇情，覺得又係一班人練功打怪熱血少年漫就棄左
好on9咁錯過左一個熱潮

真係玩對稱的話
最尾一集會好難受

人口越多先越難做到全部都係尤彌爾子孫

但認證王血既尤彌爾
佢點會睇權鬥呀

經路傳訊息去任何一個尤彌爾子民度<--我都覺得係咁
路超越時間空間嘛，幾時傳傳俾邊個都得

我都係咁諗
滅世只係其中一個step

我又睇唔出佢o咀

補充多句
艾倫話佢自己一直都冇變過
佢一開頭既心願就係要將所有巨人從這世界驅逐出去

但呢套野設定唔係尤彌爾子孫同其他種族生仔都係尤彌爾子孫，可以變巨人咩？

咁多代落黎王族身分真係好模糊，我覺得真係全靠始祖尤彌爾認證

重睇緊巨人 ，梟講既對白原來咁早出現 ，諫哥真係冇得輸

重睇有另一番味道

動畫個反應好明顯啵突然停低已經好耐人尋味

咁就要睇下「尤彌爾子民」係咪等如「尤彌爾子孫」

希望創哥會有機會開估
漫畫應該唔會講到咁仔細架啦

係所以裊個句有可能只係單純讀到格里沙既未來對白
冇其他意思

我指漫畫動畫我要睇返先知

如果玩對稱
我估殺咗艾撚阻止地鳴之後
最尾個集調查兵團返到城牆應該變返地底泥

有講，尤彌爾子民=尤彌爾子孫，世界上仲有包括馬萊人其他種族
尤彌爾生左3個女道入面光柱就分開3條分支，之後再好似樹咁分開n條，即係佢地每個後代又分開一條，所有尤彌爾子民都有同一對祖先尤彌爾同弗里玆王

可唔可以唔好再用’對稱’
明明有‘呼應’依個詞語用
睇到好辛苦

兵長同韓吉死剩既老人因理念唔同其實可以理解既，一班理想主義者黎（雖然都係出賣自己人既大仆街）
但104個班真係唔知佢哋搞咩，cls架

想快啲見到動畫嘅你

見唔少人都話有啲牽強，不過我覺得123話之後既內容都係咁，都慣咗
睇住聖母團過三關斬六將，死幾個無關緊要既廢人，又過一個難關，加隻雀加個彈出技有幾閒，遲下槍神係高空移動中一槍打爆艾連都唔出奇

講真有啲失望，其實好多嘢都有鋪墊既，不過表現出黎個效果唔得掂

希望接落嚟三話有終極反轉

一出黎冇講咁多燒死幾百個仆街馬雷人慶祝下先

應該動畫再下集就見到
聽小野賢章講依幾句

同埋任何動畫宣傳圖都冇見過floch
好想快啲睇吓動畫佢個look係點

佢應該無90歲命

丫sor

13年命臨死前

又或者係Jean

Jean boy我覺得佢黎緊嗰集會有好多戲份

佢而加係近艾倫頭嗰邊 可能會同艾倫有交流

我自己想佢了解艾倫想法後 醒悟做多次25仔

窮則獨善其身
窮困既環境下要堅持「善其身」
唔係保住自己 而係叫人做個善人

達則兼濟天下
當能力所及既時候再以己善身濟天下

連善都keep唔到已經fail
Btw 係巨人講善惡偽善
創哥就係講緊推到極端既時候
全知既讀者仲講唔講到善惡

我覺得係大家太簡化104既struggle

由一開始以為殺幾隻巨人就完

去到對一個國既報服 再去到要殺曬全世界

咁多個角色明仔係最唔膠 因為由一開始明仔就係一個願意犧牲自己既角色黎 點會覺得自己條命重要到可以同全世界相比

跳曬step梗係可以簡化到用左膠標籤

事實上連艾倫都係喊住用地鳴 艾倫自己都唔會標自己係善 既然係咁 阻止佢既104點算係偽善左膠先

實際上根本好難講到屠殺係合理

自由兵團講既自由 係人身自由 探索世界既自由

你地鳴滅世 仲有咩世界可以探索

個Subtle位就係 係咪將所有可能對自己自由有潛在危險既野清除曬先叫自由

點解地鳴唔淨係踩馬萊而係踩曬全世界我覺得就係想帶岀呢點

連d未真係有實際行動既其他國家都踩/ 有可能交涉既國家(和服國）

呢種不合比例仲係咪可以用當初個種族觀講成係善/惡 (馬萊人對parady island/艾族既種族仇恨 去到宜家調返轉 艾倫對解放種族既理解）

我覺得係巨人最正個位

啱啱追到最新先入黎睇討論

睇到班昔日戰友唔支持艾倫仲要阻止佢本身都覺得好鳩

因為一開始艾爾迪亞人已經做左好大退讓自己去帕拉迪島

仲要諗好埋藉口比哂瑪雷人做好人

但係瑪雷人一直係咁要搞鳩帕拉迪島趕盡殺絕

搞到唔係你死就我亡，咁作為艾爾迪亞人有咩理由唔撐艾倫？

但諗諗下我自己睇法係首先佢地鳴目標係全世界

希茲爾國係友國又要無辜食埋

同埋其實佢地見識完墙外既世界之後發覺有好多人係無辜只係被洗腦而且真心有後悔到

咁樣令到佢地會諗洗唔洗做到咁盡

講真正常聽到除左自已島以外既人都要死

你第一時間都會諗洗唔洗去到咁 錯既係咪真係全部人

好怕得返三集 連依樣野都解唔到
其實不如傾下 你地認為得返三集
創哥會交代d 咩重要野
我覺得應該交代145代王同戰鎚家族

會諗 但我一定唔會去阻止
因為唔係佢地死就係我死

戴娜唔食超巨唔係已經解咗咩？

因為戴娜被打針前講過：不管變成怎樣都會去搵格里沙

佢變做巨人都保留住生前目標，去搵關於格里沙本人同身邊人

所以一入城就去搵格里沙，啲阻礙佢嘅人先殺

之後艾倫發動第一次地嗚又係

之前有個識講嘢嘅純潔巨人，就係保留咗巨人化前嘅生前記憶

因為大家已經代入自己係城牆入面既一分子

我成日都話如果係用一個外人既角度睇，吉克個計劃係最完美。既然世界唔需要巨人。 咁艾人咪唔去繁衍後代 係一個最後天堂安安穩穩過埋佢地個代

除非世人係要搞鳩你島上既人。咁最後咪可以用地鳴攬炒

冇講「尤彌爾子民=尤彌爾子孫」喎
佢係話「艾爾迪亞人還強行逼其他民族為他們繁衍子孫，增加尤彌爾子民」

其實咁睇似艾爾迪亞人=尤彌爾子民多啲

你講果個阿明已經係變超巨之前消失左啦
而家果阿明變左托柒咁滯

我覺得唔會用篇幅解巨人血統呢啲啦
係睇下會唔會有公式書或者訪問解返

但格里沙都唔係度
艾倫媽又冇阻佢只係訓係度

我直情唔會諗
本身打仗就唔係你死就我亡
仲要對面冇舉過白旗投降
咁我留手嚟做乜

其實艾倫都講到好白
要斬斷仇恨錬
唔咁做係斬斷唔到
而且戰鎚演講果幕講到明係全世界聯合攻打艾島
唔係淨係得馬萊

唔係
艾爾迪亞本來就係一個遠古部落
初代弗里茨王啲兄弟姊妹都係艾族人
但佢哋一定唔係Ymir子民
明未
係Ymir子民越生越多
冇Ymir血脈嘅人越嚟越少
先令你有種錯覺係艾族=Ymir子民

一係你quote返漫畫俾我睇
除非創哥自己解
點可以咁肯定話「唔係」同人地唔明
只可以話你睇法唔同

但咁就解唔到戴娜點解有王血

ymir子民越生越多 咁ymir血脈仲點會越嚟越少啊

都係嘅要等創哥自己解
始終佢寫得好混亂
但我淨係想講
艾爾迪亞喺Ymir出現之前已經有

唔係
艾爾迪亞本來就係一個遠古部落
初代弗里茨王啲兄弟姊妹都係艾族人
但佢哋一定唔係Ymir子民
明未
係Ymir子民越生越多
冇Ymir血脈嘅人越嚟越少
先令你有種錯覺係艾族=Ymir子民

驗吓眼好喎ching

用個極端啲既例子
世界=宇宙
艾人=地球人

如果而家係外星人攻打地球要滅左所有地球人
有個有力量既人企出黎打返外星人轉頭
驚其他外星人會返黎報仇所以要殺埋其他外星人

咁左膠係咪都會話屠殺外星人係唔啱
我地地球人自己自殺滅族算啦

呢樣已知啦
但幫助唔到解決何謂尤彌爾子民之謎

用手指公插

係其實最大問題係佢地都冇問過島上人意見
憑咩代佢地決定
而且馬萊攻打之後好明顯島民係支持葉卡派

好難講
一個最熱愛自由既人最後為咗族人犧牲自己既自由

Sorry殘體
但我講緊艾族又非Ymir子民就係左邊藍色字嗰啲

今次分分鐘都會做錯決定

紅色圈住係作/估？漫畫冇講過
藍色唔正確喎
三個女都有王血

呢格都冇解到

非Ymir的艾人咪講到明唔係凡係艾族都係Ymir子民囉

唔知左邊算唔算王后 不過都冇明確講過

你#515話艾人=Ymir子民呀嘛
其實子民/子孫係翻譯唔同啫
佢哋都係講緊offspring

呢個一早知啦
問題就係王血係同尤彌爾一齊傳落去（三個女都有尤彌爾同弗王血統），咁應該三個女嘅子孫都用到始祖力量先係，事實就唔係

分到始祖之力既女兒 同 其後代皆為王血
同一血脈分開 島外島內開枝散葉
但亦然係同一個始祖祖先

如果係魯魯修式結局既話，應該唔會到今集仲有瑪雷人同艾族喺地鳴殺到嚟嗰陣仲打交既場面

我明

兩個意思唔一樣啵
解伏筆都可以叫呼應，但唔會叫對稱
呼應冇咗對照重制場景既意思

應該就係咁計
分到始祖之力嘅血脈先係王血

Ching你講過你係代入艾人角度都撐吉克啵

我鍾意

個日討論係講 如果你血統係有支那血
但你有機會可以令支那血統永遠消失

不過有條友屌我話 習總想香港人消失
咁我真係有呢d惡魔既血統嘛 唔通佢係黑人白人咩
跟住屌我奴性重 , 唔反抗 做習狗隻狗

點解咁多人仲估女王大肚係艾倫搞
明明講得好清楚
牆內高層帶吉克返黎
原本係想直接殺左佢 拎野獸巨人
所以要有王血容器 先可以用強制變無腦巨能力
後尾艾倫派條女同女王報串
女王先下手為強／真愛？
搵個孤兒園一齊長大 大個返去幫手既老實人拿拿臨大肚

我理解係國民 同 族人 既分別
國民唔需要同血緣
族人就要係同血緣

有鬚架喎

其實會唔會有D伏線係我地自己諗多左,所以先會覺得佢三話內會解唔哂

咁你都唔明嘅話好難令到你明喎

都有可能
我地覺得創哥特登畫出黎應該有啲野
可能其實冇特別意思

又黎話人唔明
你只可以話我唔同意
唔可以話我唔明

弗洛克真係好正
現家鐘意佢多過阿明 光頭仔
起碼佢夠狠 肯去打馬萊個邊嘅人

攞阿明同光頭仔嚟同floch比好侮辱floch

今集文戲都唔係話冇推進，d對話好突出左104期已經完全唔識人，好似變左陌生人咁，連三笠都放棄埋艾偷，睇到好心up

諗返艾偷係木頭車到對104講咩最愛係你地 所以唔想你地死嗰part，簡直熱臉貼冷屎忽

咁你真係唔識分Ymir子民同艾人呀嘛
你要我quote漫畫原句我又quote埋
解釋又解釋過
你自己講到一舊舊咁
乜柒子民同子孫係唔同
唔講以為諫山創用中文寫對話出嚟
又唔翻睇漫畫自己諗

唔同意你就等如唔識分？

做咩咁激動一日未出大結局就咩都會有人估架啦
因為大家俾創哥玩得太多啊嘛
同埋老實講呢個問題係取決於你係艾米黨定係艾希黨

咁你講吓你唔同意嗰點喺邊囉
我睇你講啲嘢真係一舊雲咁
唯一睇得明嘅#515前面都答咗

你帶起討論既原始comment
你明明叫人用外人角度睇
但你自己將艾島人代入做中國人，有仆街DNA 所以支持安樂死自我滅族
又叫人唔好將艾島人（被迫害）代入香港人角度
咁即係代唔代入先
唔代入你係點睇 代入又係點睇

你所指既完美係斬斷仇恨鎖鏈，兩個方法都可以做到
我睇到既係 兩邊都有錯，但艾倫滅世係迫不得已既反制
淪為家畜既恥辱，後代無辜為祖先受罪，全世界假借正義之名去掠奪島內資源
反抗呢一切係合理
艾倫係狗急跳牆 有得唔咁做佢都唔想
而全世界明明可以唔滅島，唔滅島唔會世界末日，但為利益所以贊成滅島

吉克安樂死係幫咗敵人
如果吉克既安樂死計劃包含摧毀島內所有珍貴資源唔益對方，都冇咁嬲

好彩最新個集 創哥比左頁艾倫
就係講艾倫其實都明世界接受唔到巨人民族
有講過吉克冇錯 但艾倫既出發點係 點解要犧牲全世界既艾族換你世界"和平"

倒轉頭諗 點解要全世界換你一個民族

加上呢個問題上個post有討論過
點解世界要滅島?
因為大部分人唔會接受到 有d會隨時變巨人既人住係佢附近

就好似X-Men咁
人類害怕未知既野 更害怕身體與眾不同既人

所以會一個人既答案一定唔同

最後只會有兩個option
1.全世界變到一模一樣
2.排除異己

只係諗緊支持艾倫之後 如果艾人子孫見到個咁既世界唔知有咩諗法

個個留言比喻有問題
sor9ly

其實已經講左幾次
尤彌爾得三個女
三個女都係同弗里茲王生
所以尤彌爾子孫一定有王血
冇王血既尤彌爾子孫係唔存在

係囉係囉所以你嘅意思係創哥寫嘢有bug？

所以討論重點唔係用唔用地嗚，而係用到咩程度，洗唔洗殺哂「全世界」

所以我覺得啊明唔係全盤否定地鳴，佢係艾倫解牆時都有講到破壞對方軍隊就可以，無必要殺哂所有人。佢個諗法比較似係斟酌要用到咩程度，而唔係一般所諗既「層殺就唔岩」。佢本身都係馬萊炸左幾萬人，如果佢係純左膠既仲點會做到呢步。

佢靠左就一定啦，但唔會係大家所講既大愛到放棄思考

Isayama寫亞明次次都係咁
一開始寫佢好惶恐六神無主咁
但突然又諗到計扭轉局勢
睇怕下集又係同一套路

有王血就發揮到全部始祖之力
所以創哥寫錯晒係唔係？
艾倫應該要畀雷斯王思想控制？

有point

佢其一死罪 大家睇唔順眼應該係殺同胞
而去阻止艾倫

我個人睇法 呢個時候埋左邊既人已經走火入魔
大家抱住自己既諗法 死都要完成
所以係冇"好好講"既餘地

我邊有咁講
佢都未出黎解
我個理論咪就係從冇bug既角度去解釋

咁你知我唔同意你啲乜未？仲係咪唔明？

係

所以上次個Ching get錯我講法
之後比佢屌左句

讓就明白呢點
不過俾漢吉情緒勒索

你套理論個立足點係嗰三個女都當王血
已經好有問題啦
其他人喺上面先講完有機會一分三三分九嗰陣
得繼承始祖巨人嗰脈先當王血
你就係都話嗰3個女都係王血
同中共講話咩炎黃子孫完全冇分別

但我覺得安樂死計劃就算實行
都唔會安安穩穩
瑪箂一定第一個搞你

我諗起電車難題
架電車駛向帕島人，而艾倫拉手掣轉向全世界
如果功利主義就一定係滅族好過滅世
但包含愈多背景資料，描述艾倫既防衛正當性同全世界既私心
我諗大部份外人都做唔出決定/ 含淚滅族
呢個關乎人類歷史幾千年既難題
而第三個選擇往往都係和談
咁樣仍然有一大埋問題未解決
歧視已經係即使現實社會都冇可能杜絕既問題

你講隨時變身果到
係個世界誤解/ 被馬萊欺騙
變巨人只有智巨
無垢巨係馬萊搞出黎
智巨都係得幾個人 其實可以監管 同槍權一樣 當然呢d關乎民主推進唔關事住
東京喰種最尾講到 兩邊都冇錯 世界都冇錯 佢只係存在喺到
所以要靠大家諗方法
而唔係一尾滅絕 只會令人狗急跳牆

呀創真係幾癲
種族歷史恩怨+仇恨鏈鎖+兩種物種對立全部包埋一齊寫，其他作品都係寫一個topic，呀創甚至夠膽用最極端搵法呈現

創哥想用呢套野 anti-war 架喎

巴打敢言，respect

我覺得開始咗地鳴，就多咗小小甩漏
認同鋪墊唔夠

之前漫畫巨人post成日推唔爆
final就推得咁快

係 所以我都話 不如諗下佢會解d 咩重要野好過

話始祖先叫王血又咪自己估
點解佢估就冇問題
其他估法就有問題？
估有弗里茲王血統就係王血有咩問題？

唔好拎咩炎黃子孫呢啲不倫不類既比喻出黎講

艾倫最尾滅世成唔成功都好
唔好講到左膠係啱既我就接受

創哥引曬你班飯 出黎討論
呢個效果仲撚正 人類就應該不停反思

一套巨人 可以講咁多議題
世人既誤解 or假歷史 even真相 就可以造成永遠既仇恨

正如多數人支持滅世 係代表人與人根本冇得大和解

得返3話

主線合理完＋解埋第一話個夢
我就收貨
當然完解到or有得俾讀者推理到全伏筆，就最好

一定啦你話絕左育
又睇唔出邊個知
就算真係睇得出
佢地都可以話惡魔說話唔可信
惡魔繁殖唔同人類
求其一個藉口就可以打過
而且馬萊一開始就係想搶資源
咩惡魔只係藉口

電車難題
其實 要睇呢個 人類文化歷史
首先要睇既係 「人類」呢個共同體 由邊一方面出發先?
由艾島角度 根本 人類角度 就「可以」 唔包含島外既人
島外角度 佢地"基本上" 就否定艾島人既人權 (可以由 爭取艾島平權個D少眾組織度睇到)
吉克係因為島外成長 所以人類呢個共同體 係包含哂所有, 所以決定為全人類就要犧牲艾島
艾倫係島內成長 島外既就算當係「人」 都係敵人 非我族類
點解要為「非我族類」既幾千年文化同歷史 犧牲我既同胞?

正因為有一個豐富既背景同埋資料
所以電車難題 其實2個答案都唔會錯 (希望作者可以PRESENT得好啦)

其實就算吉克安樂死計劃真係實行到，艾爾迪亞人係咪真係可以「安樂」埋剩低既日子
瑪雷自己都唔少仇家，結果就係呢段時間仲係會繼續利用巨人，仲係會想搶帕拉迪島既資源
漫畫都講過對未來有夢想先可以堅持落去，夾硬俾吉克絕曬育既話，喺呢個絕望既環境下生存係為咩不如排隊俾賈bitch逐個headshot好過

到時真係地球上 一個人類都冇

因為佢咁估咪解釋到點解王血唔係個個都有囉
你咁估咪一堆bug出嚟囉
連你自己都解釋唔到點解艾倫掂Dina先用到始祖
點解不戰之約Zeke會有艾倫會冇
你唔係覺得得返3話創哥會晒墨水去解釋你嗰堆bug呀嘛?

會唔會所有艾人都有變巨人嘅能力，只不過用到始祖力要係尤彌爾打落嗰批先可以呢
艾人+艾人=冇始袓
艾人+尤彌爾三個女後人(王族)=有始袓

#537

根本就點都會有嘢嘈
依家俾你滅曬艾族，到時全世界下一個目標就係瑪雷
既然紛爭唔會停止，咁艾爾迪亞人會唔會諗自己犧牲既意義何在

如果繼承始祖先當王血，因果咪調轉咗
本身應該係王血先用到始祖力量

唔係話創哥寫嘢有bug，而係創哥都冇好明確解釋過 你又唔洗起晒槓咁嘅，大家都係估估下，無論邊個合理啲都好都有可能畀創哥一巴車埋嚟

咁我都係拎漫畫講過嘅嘢嚟估啫
咁最尾大反轉原來個個都係王血咁我都冇計
我傾向支持易啲解釋嘅講法
三分九嗰陣繼承始祖先當王血
呢樣嘢創哥一句就可以輕輕帶過

I am Floch
I say what I believe

其實我覺得唔係鋪唔夠，係佢呈現出嚟嘅效果好差

即係每當佢哋陷入窘境嘅時候就會有一兩個之前鋪墊過嘅嘢彈出嚟解困，一路順風順水咁嘅感覺

主要角色死左一個韓吉咁多

我個理論都唔係王血個個都有喎

艾族=尤彌爾子民
三個女+王族後裔=王血
非艾族既艾「國」人=非尤彌爾子民既艾爾迪亞人

戴娜同吉克係王族後裔先用到始祖
艾倫冇王血所以唔受不戰之約限制
btw你之前冇問過我呢兩個問題
唔知你做乜一黎就話我解唔到

大家有唔同理論
到最尾會唔會解我唔知
答案可能證明有啲啱有啲錯
但未解之前我唔會一口咬定話人地個理論係錯
唔同意就係人地睇唔明

佛爺
之前怪錯你

我就係咁諗
不過有人話「錯」「係你唔明」

左膠：我唔知，總之屠殺就不對

道不同不相為謀，算啦，自己明咪算囉

原本都係咁諗係有人一而再再而三咁起晒摃

咁咪noted算囉

Eldians就係Eldians
分國族冇是咁的
你話牆內貴族唔係艾族但係艾「國」
但例如米卡莎老母嗰脈係東洋人
因為佢哋冇失憶到
所以理論上佢哋要收掩口費做貴族
咁點解佢哋會畀王政逼害？
因為佢哋係少數民族囉
咁少數民族又點做貴族呀

123開始質素插咗水
130拉返啲分，之後又整啲asspull出嚟

2021年仲見到有人覺得吉克個計劃好啲
巨人最尾個格係一個人抱住bb 同個bb講你係自由嘅
畫到咁白都未明創仔想講咩？

不可改變你那壞習慣

咁唯有唔覆佢

唔好爭執

有冇人覺得三笠最後會背叛兵團 幫艾倫
最後一個大twist

但其實艾倫派一樣有用島人嘅性命嚟達到自己嘅目的(解放島人)
莎莎, 教官, 皮克思, 保守派島人
所以我覺得作者係想帶出 沒有誰比誰高尚個樣野
不過呢個見人見智

我覺得呢個例子就係唔parallel
因為明仔唔係反對打返外星人
係反對打埋d無做野既外星人

呢個又去返 地鳴之後係咪真係解放到艾族個問題
e.g. 地鳴其實同樣奪去團長漢吉兵長明仔呢d探索派既自由
所以巨人真係好鬼正

托柒好撚果斷wo 由頭到尾除左萊納亞妮 其他都係屎 無咩struggle

我覺得呢個係就係作者設計既程度分別
馬萊世仇唔洗講咁多
全世界: 本身同馬萊長年戰爭 (實際仲係敵視對方) 口up支持演講 兵都未出
島同盟國: 同島傾同盟 話帶島上世界舞台
所以我估艾倫滅世既動機根本唔係要 報復全世界同馬萊結盟 (如果唔係就唔洗鏟埋島同盟) 艾倫想做個樣野係 淨係留返島人 咁咪無人可以干預島人既自由囉
唔係大家所講個種復仇

但其實艾倫都放棄左104好耐
由莎莎(假設艾倫有預知能力其實宜家睇到成件事個發展 所以莎莎死佢無情感表達)到發生地鳴到宜家背上開戰
除非你話艾倫宜家係比Ymir控制 但成件事會變到好膠 希望唔係咁

有冇人討論下皮克彈出彈入超好打

做咩咁多負皮

係咪因為呼吸法似鬼滅

我覺得兩個Ackerman都係變數

希望巨人生生性性
唔一定要超爆嘅結局 合理我就覺得ok
解到「路上小心」同法仔個伏筆就夠
一個故事好難做到超級完美
有d位鋪臺不足嘅話一定有
但係成個故事真係好好睇
信創哥

又唔係劇透

係去到第三季先果斷一次姐

之前佢都好掙扎㗎

我希望佢都解埋條脊椎蟲嘅來歷囉

其他無咁重要嘅伏筆就等番外篇啦

連登好多人反鬼滅

去到逢鬼必反

個人唔係幾鍾意《鬼滅》（除左特效之外），不過適可而止啦

呢個反而冇咁重要喎
知咗來歷都唔影響主線
我估就唔會講啦

我邊度激動 問題係講到白哂 d人仲話個肚係艾倫

侵幾時有用核彈射鳩全世界呀

我指嘅係佢哋嘅處境真係好似（都係千夫所指，無咩人幫拖）

巴哈呢篇吹得幾好睇又幾合理

呢d咪成長
萊納、弗 都好明顯有成長
阿爾敏退步咗
三笠冇變過on99咁
艾倫某程度有成長，另一方面又冇成長

冇咩所謂
寄生獸、喰種、彌留之國的愛麗絲
好多作品對入面既神秘源頭都係一句帶過
背景設定黎姐 唔重要

戴巴果段FF太多
艾倫聽到開戰個眼神同表情唔可能係扮出黎
佢冇必要扮，如果係夾埋 亦冇必要closeup

個例子係比喻而家巨人overall形勢
唔係針對阿明
只要將啲名改返就完全parallel

至於阿明
左膠其實唔係只係指唔殺人
太過大愛過於天真都算係
艾倫think one step ahead
阿明就淨係煮到黎就食
跟阿明咁做同一百年前既情況冇分別
更差左既係島外科技進步唔受威嚇

發覺twitter同youtube好多鬼佬用god同jesus嚟形容艾倫

你誤會左
幾仇恨錬係指有限度地鳴之後各國人民對艾族依舊心存仇恨
遲早有一日會攻島滅艾族
艾倫就係意識到咁先諗住斬草除根

人哋真係有上帝視角呀嘛搞到《巨人》變左有宗教隱喻咁

新世界會和平？？

睇返艾倫老豆講進擊巨人能力

係可以窺探未來繼承者嘅記憶

而每一個繼承者都係比同一個記憶去引領

可以窺探未來繼承者嘅記憶呢一點

係咪唔局限於下一任進巨繼承者

姐係下下一任進巨都會窺探到

所以梟先會無端端講到要救艾爾敏，三笠

甚至第一代進巨已經睇到艾倫既結局

由二千年前就為最後一任進巨？艾倫滅世做準備

所以滅世係必會發生既事 艾倫結局亦早已注定

雖然艾倫都話結局係佢所期望

學創哥話齋艾倫真係劇情嘅奴隸

或者劇本係艾倫寫呢

前代睇到幾多要睇後代頭
後代選擇俾幾多記憶前代睇，前代先知幾多，可以唔俾
而後代可以透過接觸王血，完全清楚了解前代記憶
所以年長後代唔俾自己既記憶前代睇，咁年輕後代睇前代記憶時，就睇唔晒自己既未來

所以艾倫覺得，冇接收到後代進巨傳遞記憶俾自己=自己係最後一代進巨

艾倫攬住晒啲巨人離開人間收埋喺路度搵解決方法，三笠叫佢一路小心

我本身都係咁唸
不過都想睇三笠殺艾倫

正常點殺得死艾倫呢，就算斬甩個頭都冇事嘅，如果艾倫死咪又輪迴返始祖尤彌爾咁，之後啲後代又會有巨人之力囉，同埋艾倫唔係睇到已經冇下一個進擊的巨人嘅記憶咩？

邊一話有講過艾倫睇到？

覺得法爾可接進巨個位幾合理幾大可能

睇完呢集 艾連話:萊納 你坐呀!
睇完漫畫136: 吉克 你堆呀

早幾日睇多次漫畫嗰陣都諗緊結局會唔會係法仔食艾倫先會有嗰段伏筆

見到調查兵團

我都覺得會係法仔接進巨戴巴嗰段就有啲保留，不過如果係真嘅都唔差；好多嘢都話比你聽人性就係唔見棺材唔流眼淚

除左bgm，艾倫d表情無咩變化咁，表現唔到個種對世界既無奈同絕望，牆外對牆內個種毫無憐憫既殘忍，雖然聽得出聲優已經落足力，不過真係好可惜

自膠 po錯

同意巨人由123開始走下坡
尤其係馬加特突然轉變 其實都真係幾唔合理下 而且畫出黎既效果好天真 好幼稚 。。。。
之後呢幾話反滅世派。。。 先唔講佢視角完全企咗喺反滅世派黎敍事 嗰種主角光環式過程真係。。有種變咗第二個人畫咁
希望結局唔好爛。。。。。。

之前話fan投票全彩集數既

編輯部投咗票全彩一話，揀咗46話
好似創哥都會揀某話全彩，想知邊話，等消息

啱呀
動畫艾撚面癱

係漫畫post到講算

四月份出到大結局電影嘅話我唔介意

好想艾連成功

真

吉克係咪取代左始祖尤彌爾，要終生幫艾連砌巨人

唔會啦 如果真係咁
瑪雷研究左咁耐應該一早搵到呢條蟲

佢係咪形容緊艾連生出黎嘅骨骼成條蜈蚣咋
（我覺得係咁）

法仔係未來記憶咩？
唔係睇到歷任獸巨嘅記憶咩？

如果咁咪啫係法仔會係下任進巨
艾連唔好輸

想講可能以前有但係太耐以前無人記錄低
但係睇艾連召返啲歷任巨人個陣都係唔見有識飛...
唔通法仔真係要做下個進擊的巨人

真係唔知等創哥解
Btw有人123話之後走下坡
有冇咁誇張

我都覺一堆槍箭雨都射唔中佢地

本身唔覺
有人講左再諗就小小覺
小小地急囉覺得

求反駁 點解瑪雷唔叫吉克 用人體空降巨人 《艾爾迪亞民族》去攻帕拉迪島

因為始祖可以控制無腦巨人

初期 艾連冇呢個能力， 或點解唔更早d用
講唔通

咁牆王有嘛
佢哋又唔知始祖易手

1：
未來記憶
係指動畫最終季第一集
法仔被阿哥救完，話見到「攞住刀周圍飛」呢句
（暗指 立體機動，所以估未來）

漫畫無呢句
但動畫加咗，呢度係創哥話要加

2：
法仔應該睇到上任記憶，歷任就睇唔到

點會講唔通

未爆牆之前- 始祖係王血手控制到始祖
爆牆之後萊納夾著尾巴逃走之前- 唔知始祖去左艾倫度
萊納返左馬萊後- 知historia係王血，艾倫都可能控制到無腦巨

始祖巨人持有人+皇血巨人不論智慧定純潔
呢個組合先用用到始祖力量

Ching你走先 我幫你頂住
Mappa唔屌得架

我都覺得
因為實在太明顯 明顯到都已經唔係伏筆/ hint
當個個以為法爾可係下任進巨既時候
呀創就黎撚你地一獲

動畫新一集對文戲滿意
但呢個出拳閹割左變煙真係好撚嬲

都唔係第一次 之前奶那幫吉克擋炮彈又係畫個角度到唔清楚

不如之後全部打戲畫哂大煙大塵當打左算啦

希望下一集會補返

結局做劇場版好啲
睇到今集最後唔係好血腥應該係電視播有限制

點解要閹做煙霧

今晚收工狗衝返屋企睇先

改成咁最fit

如果係3個鐘劇場版就爽

迪士尼畫風

皮克學埋立體機動裝置仲唔曉飛天

巨人始終唔係一套戲，係一部作品
思考空間同時間冇得壓縮太多
唔係就唔夠完整
慢慢一集一集嘴嚼、討論、用腦思考、仔細發掘仲好
同埋好似日本唔俾結局當劇場版做？

無敵，直接飛去搵艾倫，打唔贏巨人就自爆彈射

動畫今季16集完
上半季8集去到105話完 即係8集講15話野
下半季點樣8集由106話去到139話 講34話既野

我之前都講過日本唔俾結局當劇場版做，但d人又用高達00同不起眼女主角培育法做例子，我又真係駁唔到

不起眼就係
不過我唔希望會係劇情版，希望係part 2

好想創哥寫艾爾迪亞帝國歷史
出小說都好呀

咩呀
係上半季16集
下半季未知

定係日本果邊做完呢兩齣劇場版先有咁既規定？

唔會啦，拉打dcd當年就係因為呢條規定先爛尾，但不起眼2019做

依條規定係for what

日本法律唔俾結局當劇場版做

但00同不起眼都係結局用劇場版做，所以我懷疑條線係點定，會唔會係就算無咗劇場版，tv版最後果集已經可以當結局

銀魂

我覺得劇場版可以好好支持下製作組
（雖然唔知分到幾多）
可以享受超大螢幕既震撼
可以係咁入場重睇
又唔會好似買bd咁為買而買咁

可能要tv版當完結，劇場版就額外ending，觀眾唔睇劇場版都可以嘅情況，先允許咁做

覺得視乎劇本

高達00第二季尾，有講過今次final mission，劇場版就講今次last misson，所以應該視乎劇本

呢個解釋最好，tv版最後一集當完結，就算唔睇佢劇場版都得，條法律原意應該就係唔想綁架觀眾，要睇結局就一定要比錢入戲院睇咁

既然日本政府有法律規管尼樣嘢，應該代表咗會嚴格審核動畫嘅內容，可能有專人睇一次動畫覺得係視乎劇本內容多D

咁我諗巨人未必得了，無咗地鳴點樣當完結

創哥好有創意
本身諗你幾個蛋散應該俾始祖 艾撚 輕鬆ko 點知有驚喜
先有法可仔識變飛巨 再有peak車巨可以無限變身

邊條例
有冇SOURCE?

我鐘意呢個思路

Pieck Vs All Titan Shifter (motion manga) | Shingeki No Kyojin Chapter 136

動畫SKIP左成段戴巴同馬加特既文戲

搞到艾倫做哂衰人咁, 明明佢2個預左宣言個刻落手

佢地安排哂艾人坐中間, 仲話死既係艾爾迪亞人

連馬加特都講埋佢2個先係真正既惡魔

根本有哂計劃..呢家咁搞法艾倫一個食哂D罪名

應該改咗次序下集先做啦如果佢講明先，動畫黨就唔會咁驚訝

會唔會又調左次序

今次明顯係，上次真係估唔到

應該調左次序啫咁重要嘅嘢冇可能唔講嘅

調咗次序啦應該唔洗咁快屌
下集真係冇先屌都未遲

求SOURCE

搭飛艇飛走

得返三話好想知咁嘅進度點完得靚

艾撚：一陣我叫猴生罷工 睇你班仆街仲點變

我覺得有合理嘅好結局 （唔使神來一筆）+解三笠講路上小心同法仔伏筆已經夠
相信創哥

好攰 由100睇到128
睇一話都十幾分鐘

乖 睇哂先入黎啦

睇哂了 四十幾話一頁

好鐘意Annie同女王
女王個b係邊個的
始祖而日夾人去道路做咩
條蟲係咩嚟
有feel艾倫會死

巴打忍唔住追漫畫？
我記得你本身動畫黨嚟

兩日搞掂

1. 最正路就係同農夫生, 你如果係艾希黨可以FF吓嘅
2. Trap住吉克同阿爾敏, 應該得佢地兩個最影響到艾撚 (能力上&情感上)
3. 我覺得未必夠篇幅講條蟲係乜
4. 兵短同艾撚邊個死先呢

Mikasa條頸巾 阿卡曼對主人嘅服從真定假的
女王畀艾倫話係普通女仔同話自己係壞孩子好正
Annie同A ru mi 有冇機 冰山美人好正

入錯POST
睇睇下覺得唔對路
原來係漫畫post
但都唔知你地講緊乜

巴打長期人格分裂唔攰咩

明明佢全家俾島外人害到變巨人

結果為咗救島外人殺自己人

點解可以落到手 咁冷血 點解死個個係莎夏唔係佢

我當年一次過睇幾話已經個腦要爆炸咁
有一種攰攰地嘅感覺
係要d時間消化
不過好正
淨係得巨人會令我好願意用腦睇

留意返Samuel當初係傻仔莎夏救返嚟
然後畀另一個傻仔Connie殺返

我當初睇呢隻個陣覺得個名好熟
唸唸下先記得原來佢比莎夏救過
Connie

巨人 我比較鍾意追連載 雖然等得耐
但可以一齊討論神作劇情

個陣睇到呢幕真係好震憾. 無諗過個地牢就係正戴巴後面.

如果係咁真係好差嘅結局黎

係 真係好撚勁 尤其係動畫哩幕都拍得好好 第一季 第9集最後 配埋音樂

自己還鍾意哩幕 果陣睇完會覺得所有野好似唔簡單 唔純粹係 人vs巨人 好想知究竟咩事

good old times...

創哥

呢句其實佢老豆都有同艾倫講過，變艾倫做無腦巨個陣

點解咁多人希望係劇場版
香港唔一定可以跟到日本同步上映架喎，係咪忍到咁耐啊

諗起EVA

有咩

係呀
The final

睇銀魂有鬼滅送添

鬼魂之刄畫得仲靚過原作

左膠明成日去水晶揾Annie傾計
我覺得唔關托柒事 左膠明本書都鐘意佢

左膠明係繼承左超巨之後先成日揾阿妮

咁可以收檔喇 托柒真係好柒

動畫黨就忍唔到 漫畫黨驚咩

傾下計就溝到女神有冇咁撚大隻蛤乸隨街跳

我睇第一季嗰陣已經咁覺得

亞妮對阿明應該本身都有啲好感，第一季聽到阿明話自己好溫柔嗰度就已經

唔明d人點解可以忍1年等動畫
我睇完第3季即刻睇漫畫
停唔到

其實想Alan x Annie / 女王
可惜mikasa坐正

有無人會忍四年等第二季

咁咪娶兩個，一個金髮一個黑髮囉，佢老豆都係咁

No
Eren係 x freedom

秒

話說 進巨嘅未來記憶嗰到
其實係咪全部繼承者都係畀艾倫誘導
好似佢老豆當初去滅門咁

想問阿妮對阿明有好感

除咗機動裝置檢查個度，憲兵引路帶戒指個度，不殺阿明
仲有冇其他地方有好感？

應該係

一日未結局一日創哥都可能反cup劇情
例如始祖疑似放豬

之後就係嗰幾年阿明係咁搵亞妮傾計，亞妮好enjoy

其實進巨追求自由係因為始祖內心對自由既嚮往定係因為艾倫

雖然大家成日笑阿明「自言自語」溝到阿妮，站返阿妮角度，係水晶入面咁苦悶，聽得多心動都唔出奇

唔出奇好正

唔該巴打阿妮

我覺得最後先會講係講一切都係艾倫自己決定，並非受始祖控制

包括控制戴娜食阿媽 etc

我估艾倫毀完一切之後再用進巨能力
警告舊時d人咪去搞艾倫個島or咪搞巨人

之一切變返無事。happyend

大家點睇

阿妮傲嬌

點警告舊時啲人
進巨能力淨係俾到記憶過去繼承者咋

諗起戀母情結嘅悲劇

話時話萊納（鎧巨）曾經喺第三季示範左將自己嘅意識轉移到身體其他部份去鎖血嘅能力，呢樣能力係咪淨係得鎧巨先有？定係其他巨人持有者只要經過訓練同樣都可以掌握呢個能力？

同埋其實鎧巨嘅能力可以點樣更好咁運用？

下集有就BIN你屍

好想比巨人條J BIN我塊面

巨人根本無J

心淡到笑出聲

講起巨人J
硬係覺得巨人無J係同堆沙大師有關

如果比個咸濕仔堆

其他種族唔係艾人，應該用唔到 路 去警告舊時既佢地
好似係

1：暫時得萊納有

2：無講過 「經過訓練同樣都可以掌握呢個能力」

3：要問創哥，正如艾撚被gabi射爆頭個集，點估到硬質化可以痴住萊納咁用，所以萊納可以有創意用法都未定

邊三條路？

叫舊 進巨 阻止依場戰爭發生？

唔好意思，我諗完都答你唔到，我唔熟巨人

好想知依幕到時動畫可以點表達

我整嘅 呢家睇返過分咗
同埋p得好垃圾
左右傾一定有 但係睇唔透佢想講咩

[/member]

係 應該唔可以改變過去
應該一切都係一早決定好
只係用未來嘅記憶去控制過去嘅繼承者
令佢哋跟一早整定嘅命運行
好似艾倫老豆咁

應該係咁？ 有錯勿屌

安樂死大師定始早

創仔：我都唔係好鍾意，但係莎夏（同其他重要角色）嘅死一早決定好，我冇得揀。我都冇哂乎，雖然試過改稿睇吓有冇第二條路，但係如果咁做，套漫畫就會分崩離析。

條友真係當咗艾倫係自己咁寫佢老豆話佢做漫畫家唔會成功，結果寫咗套咁成功嘅漫畫嚟講點樣超越父親

啲人講到艾倫係為咗女王咁
艾倫唔係為咗104期嘅大家咩？同埋防止親子互噬？

艾希黨一箱情願啫

我都想艾希 但應該唔係為咗女王有個咁on9

係
宣戰嗰幕俾出面屌到仆街

上網睇啲人話係尤彌爾利用Alan去做所有嘢

佢lock埋twitter
希望佢振作之後嗰啲要做得更加好架
加油呀

其實係eren

開始擔心打戲
3D進擊3D戰鎚
加油呀MAPPA

無知一問 佢係邊個

唔一定全部3d
佢應該係有啲2d有啲3d咁
即管睇吓佢做成點啦

第5集演出

Btw上面嗰張圖有冇原link

Animation director

lock左Twitter 應該睇唔到

其實真係好多人咁諗？點解集集嘅post都會有人咁問，仲要勁多正評

吉克本身已經有酒做保險嚟控制個島，唔使大肚都夠政變
而耶蓮娜講咗呢樣野畀艾倫聽，艾倫同女王係知情（130）
我當要多一重保險，但係耶蓮娜講咗女王嘅大肚係「幸運」（116）
而如果女王大肚係計劃內，吉克冇理由會即時拎走所有艾族人嘅生育能力，因為會危及女王條命（121）
而島方高層嘅認知中，女王嘅生育日期係艾倫返島嘅幾個月後，由卒仔口中可以知道係一段足以畀馬來打過嚟嘅長時段（112）
但係女王臨盆嘅時間點最多係艾倫返島嘅幾星期內（134），一係佢呃咗島方，一係劇情有bug

唔用情節嚟諗，用漫畫最後一格同主題嚟講
稚子無辜，新一代係自由嘅，唔應該成為上一代嘅計劃工具

不過講咁多無謂，信嘅會信，唔信嘅照屌你cp廚
啲人唔鍾意用腦睇
又或者係個尾會無視哂咁多劇情上嘅疑點

上面嗰張應該係其他人po出嚟啦

冇啦已經入唔返

啲人話簽不戰條約係因為尤彌爾死後想報復世界
嗰陣個王發現咗 所以先簽不戰
漫畫好似話係尤引領eren去尤世界
所以啲人咁估

最後一格 你是自由的

根本就高質

啲人睇動畫唔係睇作者想表達啲乜
而只係想睇佢地心目中想像個套

佢地應該諗下點解用咁既BGM
想表達啲乜野
而唔係點解同自己諗既唔同就屌
成班友以為自己係創哥？

如果係咁艾倫應該一早知
佢食左戰鎚又本身有始祖應該睇到記憶

佢話係始祖為咗解約 要用吉克同艾倫
所以啲記憶係由始祖揀畀佢哋睇
不過咁就唔知滅門點解 可能係尤利用艾倫

不過都係聽下算

咁要解埋點解始祖控制到艾倫睇啲乜
又控制唔到145睇啲乜點會咁唔小心俾佢發現

唉啲人洗唔洗咁
何必呢

希望佢振作

Internet係咁
永遠都係最極端嘅言論最出位
希望佢睇開啲啦

應該話繼承咗之後先得閒唔洗打巨人，可以成日揾阿妮

佢lock埋Twitter
希望佢冇事啦

使唔使咁啊
今集就算最尾個bgm怪怪地
整體嚟講都高質啦
使咩去人地Twitter 到屌人
咪咁高要求啦
到時候人地冇哂自信心做巨人咪仲死..

好可憐 希望佢可以振作
班人平時睇開咩
算高質嘅一集都要激動到要去人地twitter到屌人

其實夾唔夾係角度問題
大家諗住係會熱血激昂
但其實以世界角度係恐怖

事實係用youseebiggirl啱d既

利申 有得睇就開心

吓youseebiggirl先唔夾喎
依首係屬於萊納同托柒
完全唔夾成個意境

但係主席而家做左佢哋個角色wo

首歌係講緊traitors
同艾倫依刻完全唔同

結局又係一早諗晒
唔係爆紅都唔會諗整個冇咁sad既手段黎呈現原本既ending
但我覺得佢話傾向 Guardian of the Galaxy方向係撚緊讀者

今集艾倫出場係對應返超巨踢門
其實大家可以睇返第一季第一集超巨出個度
啲音樂都唔係激昂

呢到阿爾敏其實係預言依家既狀況
算係半個伏筆

追緊reddit有關依件事嘅post
睇到依個cm

bgm呢家嘢真係各花入各眼 冇話邊個啱晒

真
希望佢唔好諗埋一邊

youseebiggirl仲衰過依家個首

原來係因為唔想搞到咁大件事先lock ac
個人冇事就好

動畫應該點都會表達唔好
漫畫先可以有得一頁慢慢去睇

冇第二條路 姐係薯女死係影響劇情的關鍵？

冇野啦 我以為佢講緊艾倫的決定
原來係講緊假逼洗白果到

緊係啦
Sasha唔死仲點會有紅酒嗰段

sor 我一開頭理解錯左

我都想艾希，但係滅世唔會剩係為咗女王掛
同埋生父係農夫都ok，仲刺激啲添
不過唔覺得女王大肚來龍去脈已經講完，雷斯家嗰本童話書令我覺得唔止係拖延時間咁簡單

雷斯本故事書講咩 唔記得咗
係咪講始祖做工具人

話有個叫克里斯塔既女仔樂於助人所以大家都好鍾意佢

瑪雷版既大地惡魔係有對角，同奴隸主個頭盔一樣
雷斯家嗰本書既大地惡魔變咗著住斗篷，同艾倫搵女王嗰陣著既一樣
之前見到有人咁分析，唔知係咪關事

睇返s1
超巨條屍消失得快到
再睇s3 s4
有BUG

無體力啦

新一集好似好大爭議 我未睇 等我睇左再講

點都有 因為就算一開頭諗左大致上的劇情
細節都有機會改動
一開頭漫畫尤米爾無腦巨人
食馬賽前就畫成有尖牙
之後動畫改修正為平齒 食馬賽後先變尖

一口氣睇會GET LOSE
慢慢咀嚼先明
利申：我次次都無𡁻就咁吞

所以係第4季播個時再睇多次漫畫
留意到好多野
巨人起碼至少睇2-3次先明
千其唔好一次過睇太多

超巨唔係可以控制蒸發身體
蒸發左咪消失左囉

佢轉咗潛伏瑪萊果陣我成日睇到一半去咗做嘢
返到嚟就要重睇
甚至出咗新一話果陣
我要睇返上一話，有時要睇返上上一話

mappa floch

82話
燒阿明個度
超巨可以蒸發肌肉
但牙齒/骨蒸發唔到

個staff twitter開返
希望無事

好想快啲見到應該嚟緊依集就有

剛剛留意到雖然唔同公司
但同是月刊的鋼鍊最後幾集
漫畫係 增頁到6x頁 最後一集係過一百頁
巨人有冇機會

我都想係 咁樣可以講多啲野 但而家唔會有情報所以真係唔知

我覺得好大機會係
希望唔好燈

希望係咁

啱啱睇完「白夜」一集，真係一流，估唔到進擊的巨人已經可以唔需要靠打戲，淨係靠文戲都可以令一集上神枱，睇完之後真心拜服未試過睇文戲都可以咁緊張

入面有好多細節值得探討，不過我注意到嘅係團長臨死一刻做出舉手嘅動作，fing開兵長揸住巨人針嘅手，然後講出「老師，究竟牆外無人類嘅結論係點樣調查出來㗎？」呢句遺言，然後兵長先轉而救阿敏，團長嘅動作究竟有咩用意？

點都好，雖然我真係好唔捨得團長，但係睇完呢集之後我都接受佢哋救阿爾敏嘅決定

打唔哂我記得好似會變奇行種
未必會食托柒

同埋 你未睇哂 廢事講咁多

仲有下文咩？

除左始祖果陣分左九大巨人
冇人知仲分唔分到多一個出黎

巨人有多3話內容個節奏就合理好多

難,但我想

btw咩事鋼鍊增頁？好賣＋大結局？
增頁有冇增埋價錢？

先唔講可唔可行
佢地個陣時都唔夠情報去做咁既決定

艾希黨係一種信仰

動畫黨用左一日時間追哂
想知阿妮可以食部位黎獲得技能呢個位應用左係邊？

有公司肯接巨人黎做我已經好感恩

BTW 擔心Mappa點做地鳴超大巨，但係今集小小咁展示出嚟嘅地鳴幾好睇，好期待真係出晒嚟踩人有幾震撼

結晶化 獸巨吼叫
仲有硬化

Cg就一定
冇可能手畫到
今集嗰個靜態圖先可以手畫

依個就係點解個個都唔想接巨人黎做

巨人係大作嚟 又咁紅 做得唔好比人屌到pk
再加上之前wit studio 做得咁好
立體機動 巨人打鬥 文戲又難做得好
比d掌聲mappa

其實真係做得唔差架啦
係漫畫黨會太高期望好想做到自己心中個畫面出黎

依個情況通常係因為套漫畫太高質

新始祖巨啲骨會唔會等於路入面棵樹實體化
跟住每一條骨代表一個前代智巨嘅靈魂

MAPPA加油

結晶化係咪來自槌巨？

提升耐力 = 車巨
提升敏捷度 = 顎巨

就係因為漫畫太好個個fans都想佢上神枱呀嘛

係

你呢點同之前某個point好似，不過係話嗰啲被召喚嘅巨人係通過道路連接佢哋嘅使用者嘅靈魂

想問其實點解要揾隻豬巨出黎

創哥太屈機

但係真心動畫唔差 做得幾好
Mappa

下集有小野賢章
終於見到floch

堆左膠真係好撚煩
冇solution，一味屌，又要雙重標準

啱啱睇睇吓先發現原來未有神谷浩史
姐係未做到兵長出場嗰度
咁會喺邊個位完

諗緊係咪jaw 想咬進巨嗰下完，兵長出場前，如果唔係就係呢個表唔齊

呢個表肯定唔齊啦
今季咁趕邊會做得咁少
下集起碼去到兵短同野獸對峙

可以根據嚟緊幾集標題估吓進度嘅
第6集: 戰鎚巨人 (漫畫101話)
第7集: 強襲 (漫畫103話)
第8集: 凶彈 (漫畫105話)

但佢嚟緊依3集淨係會做5話
第8集做到105
可能慢慢嚟都唔出奇

今日重睇到 艾連第一次回憶食佢老豆個到

意外發現 佢老豆個表情同始祖尤彌爾一樣

連表情都鋪得咁前

話說點解今集title叫獻出心臟

感覺上除咗兵長段獨白之外就好似冇咩關係

鋪排定下集即刻死人
皮克 兵長好有機會
光頭撚快啲死

你當5集半啦
我估佢應該會補返柒西同馬迦特搭車嗰段對話

似係下集會節奏慢少少

會啦
cv表有卡卡西

有冇人有買開日版漫畫
amazon運費好貴
有冇其他地方有得買

應該唔work，睇下女王老豆

有冇人知香港邊度有得買成套 巨人 東立漫畫

邊度有得投票？

其實艾撚捉住獸巨條撚就可以發動地鳴
唔需要用到女王

回錯po屌

巨人冇撚架

有撚嘅話成套動畫要打格仔出了

獸巨條撚仲要係大猩猩既size

成人動畫

fing下fing下

獸巨特徵係比一般巨人大

啲格仔就跟住條撚fing下fing下肯定好長

獸巨本身已經夠大
可以拖住嚟行

真第三隻腳

感覺都似似地，喺地窂無刻意殺佢，幾次都話法仔係好孩子，動畫op Ed又不停播天空同法仔

我依家睇動畫個感覺都覺得法仔好主角feel

成條嘢一fing，幅牆即刻劈開一半

銀魂作者一定畫得出

咁超巨點

一見到女巨就隊穿牆

條撚越屌越細

其實不戰之約係咪只係唔用得巨人反抗，但可以用士兵自衛
萊納4人組就算冇遇到艾撚老豆搞事，佢地都要查出真正皇族既位置
但係因為超巨踢爆牆，皇肯定知有敵人入左艾島，4個小朋友點同中央啲特務鬥

不戰之約最終目的就係安樂死

亞妮咪差啲黃左喺Kenny手上囉
佢地知道唔夠中央憲兵鬥先要踢牆
踢爆牆係為咗引始祖/皇族現身
事實上係成功左

唔係喎
個陣法仔唔係講話佢因為食左吉克
所以睇到同吉克有關嘅記憶咩
之後就話自己睇到識飛嘅巨人
如果係咁唔係應該有識飛嘅歷任
只係無被記錄

而識飛嘅巨人係鳥
獸之巨人出過馬嬲型態，出過一隻雀型態都唔奇

唯一矛盾就係點解艾連召喚歷代巨人個陣唔見佢召呢隻識飛嘅歷代巨人

我偏向相信佢睇到嘅係過去嘅記憶多啲

呢一點我諗返起進擊的巨人第二季op嘅動畫入面有一連串frame show啲有心臟嘅動物，然後有包括猴巨在內嘅一批同樣有心臟巨型動物一字排開向前走嘅畫面，我覺得佢哋係歷代嘅獸巨

返去睇下先 唔知有無雀

冇錯錯既話有隻翼龍

但真係唔覺佢嘅表現有醒到幾多
見到佢喺度大叫think! think!
有啲尷尬

心目中結局係艾連滅世成功
再無艾爾迪亞人被歧視
可能佢地內部之間有鬥爭但係起碼唔洗比人鬧惡魔

或者艾連失敗 戰爭同仇恨永遠繼續

任佢噏 點講都通其實

隻雀會唔會係吉克同阿爾敏堆出嚟？🤔

如果女巨有閪既話第一季捉完艾撚擺入個閪到
兵短佢地應該救唔返

推

助攻1001